 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Seconde} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Calculs algébriques - Equations : entraînement (3)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}




\exods\\
On suppose dans cet exercice, que le prix de la location d'une voiture pour le week-end est de 90\euro{}, que la consommation moyenne d'un véhicule est de 8 litres de carburant pour 100 km parcourus et que le prix d'un litre de carburant est de 1,50\euro.\\


\begin{enumerate}[\bf 1.]
	\item Nabolos loue un véhicule pendant le week-end et parcourt 120 km pendant le week-end.
	
Quel est le prix de revient moyen par kilomètre parcouru ?\\


\item Soit $x>0$ le nombre de kilomètres parcourus par un client qui  loue une voiture pendant le week-end.
\begin{enumerate}[\bf a.]
	\item Montrer que le montant $f(x)$ du prix de revient moyen par kilomètre parcouru est donné par : $$f(x)=0,12+\dfrac{90}{x}$$
	
	\item Comment évolue le montant $f(x)$ lorsque $x$ augmente ?\\
\end{enumerate}
\item Un client ayant loué une voiture pendant le week-end a calculé que le prix de revient moyen par kilomètre parcouru a été de 0,52\euro .
\begin{enumerate}[\bf a.]
	\item Quelle distance ce client a-t-il parcouru pendant le week-end ?
	\item Quel est le montant du coût total de la location pendant le week-end ?
\end{enumerate}
\end{enumerate}


${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
\newpage
\exods\\
Voici un programme de calcul :\\

\begin{center}
\begin{minipage}{11cm}

\encadre{
$\bullet~$ Choisir deux nombres $a$ et $b$ ;\\

$\bullet~$ Prendre le carré de la somme $(a+b)$. On note $A$ ce nombre ;\\

$\bullet~$ Prendre le carré de la différence $(a-b)$. On note $B$ ce nombre ;\\

$\bullet~$ Calculer la différence $A-B$ ;\\

$\bullet~$ Prendre le quart de cette différence.}
\end{minipage}
\end{center}

\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Qu'obtient-on comme résultat avec les nombres $a=2$ et $b=4$ ? Et avec les nombres $a=-5$ et $b=3$ ?
  \item Nabolos conjecture que le résultat final est le produit des deux nombres de départ. Démontrer sa conjecture.
\end{enumerate}
~\\

${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\





\vspace{1cm}

\exods\\
Soit $p$ un nombre entier positif impair.\\
Montrer que le carré de ce nombre est impair.\\

${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\



\newpage
\exods\\

On considère la figure ci-contre ($x$ désigne un nombre strictement positif). \\

\parbox{0.8\textwidth}{\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item  Calculer AB et AC lorsque $x = 4$. \\
Lorsque $x = 4$, ABC est-il un triangle rectangle ? Justifier la réponse.\\
\item  \begin{enumerate}[\bf a.]
         \item Développer :
	$(x+7)^2$ et $(x+8)^2$.
         \item On veut savoir s'il existe une valeur de $x$ pour laquelle le triangle $ABC$ est rectangle.\\
         Montrer que la solution de ce problème est donnée par la solution de  l'équation  $$16x-64=14x+74$$
         \item Résoudre cette équation puis conclure.
       \end{enumerate}
       \end{enumerate}
  }
\parbox{0.2\textwidth}{
\begin{center}
\begin{pspicture}(4,2.5)
\pspolygon(0,0)(3.6,0)(1.7,1.6)%ABC
\uput[l](0,0){A} \uput[r](3.6,0){B} \uput[u](1.7,1.6){C} \rput{42}(0.85,1.05){$x + 7$} \rput{-35}(2.7,1.15){$5$} \uput[d](1.8,0){$x + 8$}
\end{pspicture}
\end{center}
}
~\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
\end{document} 